---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۳ - تاریخ جنگ امیر مسعود سربداری با ملک معزالدین حسین کرت و شکست مسعود
---
# شمارهٔ  ۱۳ - تاریخ جنگ امیر مسعود سربداری با ملک معزالدین حسین کرت و شکست مسعود

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در هفتصد و چل و سه از سال</p></div>
<div class="m2"><p>افزوده صفر سه بر دهم روز</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مسعود و ملک قتال کردند</p></div>
<div class="m2"><p>گردان ملک شدند پیروز</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در خطه خواف گشت واقع</p></div>
<div class="m2"><p>این فتنه جانگداز دلسوز</p></div></div>